11月港殤紀念，全民戴花 – 以黃花紀念義士

11月港殤紀念，全民戴花 – 以黃花紀念義士

國殤紀念日 (Remembrance Day) 訂立於每年的 11 月 11 日，為一個由英聯邦國家紀念在一戰、二戰和其他戰爭中犧牲的軍人與平民的紀念節日，又稱「和平紀念日」、「陣亡將士紀念日」。

國殤紀念日一般會佩戴一種紅色的虞美人花（和罌粟花同屬不同種），佩戴的原因來自加拿大軍醫John McCrae的一首詩《在法蘭德斯戰場 (In Flanders Fields) 》，虞美人花被選擇是因為一戰最慘烈的戰場法蘭德斯盛開着虞美人花，而虞美人花的紅色代表壕溝中的鮮血。後來亦有人佩戴白色的罌粟花，他們認為這代表和平。

虞美人花

In Flanders fields the poppies blow
Between the crosses, row on row,
That mark our place; and in the sky
The larks, still bravely singing, fly
Scarce heard amid the guns below.

We are the Dead. Short days ago
We lived, felt dawn, saw sunset glow,
Loved and were loved, and now we lie
In Flanders fields.

Take up our quarrel with the foe:
To you from failing hands we throw
The torch; be yours to hold it high.
If ye break faith with us who die
We shall not sleep, though poppies grow
In Flanders fields.

我們團隊製作了一個黃色虞美人花襟針的設計圖，大家除了紀念當年英勇保衛香港的軍人，亦希望同時可以紀念近五個月以來，因反送中運動受傷、折騰，甚至結束自己生命的朋友。

簡單版

進階版

十一月香港人要繼續遍地開花，讓極權政府知道我們並不會因惡法、施政報告無用的小恩小惠而退縮！

十一月,齊上齊落齊FORWARD!

初階版LINK:

進階版LINK:

推

中華民族必須瓦解，中國必須滅亡

推呀

支持，係戴起衫袋扣住? 原諒我咁問好膠

Support

係呀，加扣針扣住就得！

明解，唔該

推

推，終於有港版remembrance day

感覺上個簡單版好唔簡單

Pish

支持

有諗過提議呢樣

樓主

不過如果大家怕黃色被popo標籤
可戴紅色，紅花用咗成百年

多謝支持！幫手forward出去！

仲可以喺和平紀念碑開個集會
以花為記

係，好多外國人都戴紅花。
但夠多人戴黃花，就唔怕。 同blackbloc 一樣

紅花黃花， 遍地開花

推
大家可以幫手整多D派比人添

呢個POST要推

點解唔白花?

不過虞美人花係四瓣花，花形單薄
兩個版本都唔係好似

拋豬引肉，求高手改良出高階版

仲要抵制強國雙11節

英國都有, 係帶紅色叫Poppy嘅紙花
以前當地讀書會帶

呢啲好似唔好亂咁改，英國人好注重remembrance day。因住辣著英國佬。所以一定要用紅色poppy

如有需要29/10 可以到銅鑼灣買

唔好亂改一定要用番紅花

［img]

紅花黃花，遍地開花

附上bbc link 一條

英國人好重視好花意義，唔可以隨意改顏色

紅花意義

請尊重 用返紅花

邊度有得買？

一句講曬，行動post無人理

29/10 銅鑼灣

我地就係想鼓勵大家自已整
當然銅鑼灣都有得買

可唔可以改返做紅花，英國人好重視的

請尊重傳統用紅花